[曾參殺人 三人成虎] 陰謀論開始主宰熱門/時事台

包括 被自殺 新屋嶺強姦 失蹤 等
唔係話一定無 但目前無明顯證據
連一個當事人/證人都無

一早有網民有統計自殺個案
近月自殺個案無特別多
既無被自殺死者友人話死者無自殺傾向
亦無被自殺個案有市民發現/拍攝到有人事前搬運屍體
亦無動機咁做 當佢失蹤咪得

強姦案一早有傳 當時已經無fact check
新屋嶺講到個個女仔都被強姦
但一個無出來講過 (如果真有其事 應馬上聯絡泛民議員)
等乜嘢? 想多啲人受害?
乜嘢三十人骨折 當時亦被發現係假消息

如果懷疑有人失蹤 親友都聯絡唔到
應該馬上出post 同聯絡文宣 貼連儂牆/airdrop尋人
唔係有人死(自殺) 就話佢係義士 佢係被自殺

我哋不需要疑真疑假的「消息」
我哋要真相

一堆疑點重重既「自殺」點計先
浮屍點計先
大家都知要「真相」
但公權力一句「冇疑點」就close file
係咪又係一句等fact check就佛系解決先

輿論半句都冇既話
死都死得不明不白

知唔知點解無人理
因為你講「一堆」
點解唔集中一單?
你覺得有邊一單最大疑點?
浮屍難搵證據
但如果係跳樓嘅「被自殺」
可唔可以搵下車cam?
大廈CCTV?
要搬一個人 掉落街 唔係一個兇徒可以做到
點解可以不被發現? 有人睇水? 有無影到可疑人物?
如果你話有可疑就算 無證無據
同藍絲信埋啲wechat whatsapp 相有乜分別?

搖乳巴

集中討論10月1

昔者曾子處費，費人有與曾子同名族者而殺人。人告曾子母曰：『曾參殺人。』曾子之母曰：『吾子不殺人。』織自若。有頃焉，人又曰：『曾參殺人。』其母尚織自若也。頃之，一人又告之曰：『曾參殺人。』其母懼，投杼逾牆而走。

個玩法係散佈一d好嚴重既假消息
例如有人被姦 30人骨折
之後如果有一單係真事 被非禮 或 1單骨折
群眾都會容易接受
外國都有同類手法 係講戀童

樓主係左膠五毛 大家自己起底
不推文回

所以必先杜絕fake news

你開咗一半post 都係同陳雲有關
大家諗下啦

陳雲：香港國際關係的啟蒙教育
陳雲：救香港，只需要一群人。
陳雲：機場的事，絕對不要道歉！同大家講下謠言戰術，rumour tactics。。

龐恭與太子質於邯鄲，謂魏王曰：「今一人言市有虎，王信之乎？」王曰：「否。」「二人言市有虎，王信之乎？」王曰：「寡人疑之矣。」「三人言市有虎，王信之乎？」王曰：「寡人信之矣。」

Agree
個個連登仔雲海上身

當個個講野都base on陰謀論 討論已經無意思
變成信仰一樣

假死消息
其實仲有激發仇恨效果，不合規私了處處又輸國際輿論
小同路人唔好迷信小道消息又會被屌五毛
831 唔反對啲人去查
你一日未查到一日唔好洗板
唔係就變法輪功咁無人信

對家無所不用其極用打擊法輪功手法去打擊大家
個腦要轉呀各位夜神L
唔好被仇恨遮眼閉腦

fake news 流行
示威焦點就被轉移
邊個最得益

好多假消息作者 明明已經有P牌
都有好多正評 好多回覆

Tui

Push

疑點實在太多，太子站831 封站和移動傷者去第二個站已經無法解釋

當中有爆頭傷者已自拍傷勢上連登
重有無人失蹤? 到目前為止唔覺有人提?
如果有人失蹤 點解唔提? 有人死咗先話係義士?

隔籬有post 有個九月六先失蹤都話係八三一受害者
你話可唔可信

八三一封站一定要公開CCTV 還原事實
而唔係傳啲莫須有嘅消息

下次話係上帝做既 因為無得fc係咪佢做既

集中討論929/10.1

之前講過 講多次
而家後生既意識形態有兩個頭
你見到既係其中一個頭點樣掙開另一個頭
你講既fc係傳統西方既某種道德同世界觀
但另一個頭講緊既係一種鬥爭思維
focus既唔係事情既真實性
而係事情可以做到d乜野影響
可以係理性影響 亦可以係非理性 (例如情緒發洩)
而背後既群體未必有awareness (ie. non conscious agents)
可以只係紛圍同情況 加一d慢性問題而走出黎
因為呢種係一種積壓左好耐既reaction
你係咁唔住
君不見越黎越多人開始推翻舊有既價值觀?
尋日先有班人批鬥first aids
在我看來係一種發脾氣 但係好多細ay野都睇倒風氣既漫延
例如越黎越多人見倒唔啱聽既野 就先入為主地覺得對方一定有agenda
效果就係完全dismiss異見, echo chamber不停reinforce某一個頭
而呢一個頭係ends justifies the means
只講敵我係可以好危險
bosheviks 就係例子
隨着呢一種情緒越烈
更加多制約會breakdown
更加chaotic
直至新秩序建立為止
而如果真係建立倒 又係咪可以取代舊有價值?
我對呢種所謂既'光復' 係好懷疑
我地會想後生一代可以做到批判思考
但事實證明呢個要求似乎不切實際
尤其係post truth era 入面
truth唔再係一個absolute
所以我覺得講fake news係冇乜意思
而你亦都做唔倒d乜
極其量就係響隻沉緊既船上面睇住海入面d人捲入旋渦入面

你講到成個沈旭輝咁嘅

我由衷希望係大家流傳嘅係事實而唔係「消息」
連登自六月以來已經成為運動嘅中心
但亦開始有愈來愈多人去maneouvre 「民意」
令人擔心
而且正如你所講 已經開始見效

七二一 元朗恐怖襲擊
八月五 荃灣斬手腳
布袋彈射眼
警察醫院毒打醉老
等等 數之不盡嘅真事
直播見到 或有晒CCTV 無人提
反而好多人討論無證據 不曉真偽的事